Tesla已解散美國總部的公關團隊

美國時間 10月6日晚間，據報導，特斯拉解散了其在美國總部的核心公關團隊，與此同時，僅在歐洲和亞洲保留了一些公關經理。一位消息人士透露，解散核心公關團隊這一舉動已經得到特斯拉高層的確認，可以說是板上釘釘。

特斯拉將成為全球汽車製造商乃至科技企業中第一家不與媒體溝通、打交道的『異類』。消息一出，特斯拉的『神操作』令美國本土乃至海外市場一片嘩然。

不少海外媒體發現過去一年中特斯拉公關團隊很少對媒體詢問做出回應，過去六個月中，特斯拉僅在路演中回應了一項問詢。比如，媒體人傑森·托爾欽斯基（Jason Torchinsky）就發現了特斯拉對外公關態度的『非正常』式急轉直下。幾年以前。特斯拉公關團隊十分活躍、主動、積極，非常在意媒體對特斯拉的評論與看法，努力糾正媒體的錯誤報導，並及時更新、維護新聞博客與公關內容。但近幾個月以來，『一切都消失了』，特斯拉公關團隊不再答覆媒體的問詢電子郵件了，甚至他們可能不再查閱電子郵件賬戶，就像人間蒸發了一樣。

再加上，特斯拉 CEO 伊隆·馬斯克本人對媒體一直抱有不滿與鄙視。多次公開宣稱特斯拉遭遇媒體的不公正對待。2018 年 5 月，馬斯克在 Twitter 上抨擊媒體︰「自命清高、偽善的大型媒體公司們宣稱自己是真理的代言人，但發表的文章足以掩蓋謊言與真相，這就是為什麼它們越來越不受尊重的原因。」

又在今年疫情期間與CNN展開罵戰，CNN稱：「特斯拉CEO馬斯克表示，他已經獲得了1000多台呼吸機，將捐助給加州醫院以治療感染了新冠病毒的患者。三周后，州長辦公室表示，醫院沒有收到任何他承諾的呼吸機。」馬斯克則用嘲弄的口吻指他最不解的是為何CNN還能存在，期後貼出收據及照片證明CNN的虛假指控。

馬斯克還批評媒體是對富翁有「幾乎對所有的事物產生系統性負面與政治偏見。」不久前馬斯克在接受《紐約時報》的一次採訪中抱怨道，自己對一些媒體在特斯拉電池日的新聞報導與理解感到難過。

近段時間，鑒於特斯拉暫停回應媒體問詢，偶爾發佈一些新聞稿件，馬斯克成為媒體和公眾獲得特斯拉『官方』動態與回應的唯一渠道。馬斯克本人則取代官方公關團隊，經常在 Twitter 上發佈有關特斯拉公司戰略、業務、技術的有關新聞。特斯拉解散美國總部核心公關團隊是混亂將至還是開啟一個了新的紀元，要看「掌舵手」馬斯克的表現

自己就係最好既公關團隊

越嚟越共產黨

解散自己公關團隊就係共產黨
共產黨明明就好鐘意用PR

關公失業

刁大有自己行出黎講嘢？

CNN is Fake News

兒登仔講之前真係唔經大腦

但佢講得太多就會比SEC 屌鳩調查控制股價.....
唔講就日日夜夜比CNN呢類仆街仇富老屈

習慣就好

中共大外宣 無限洗錢係pr
似啲咩

明明Musk同Trump就同一類人
點解會反侵

依家D媒體已經痴Q左線，fake news都做得出
有冇PR都一鳩樣，不如慳返啲錢好過

佢應該講緊左媒

人地係直接用twitter ,而且有單有據反擊fake news wor

G持
教主嘅Twitter就係pr

其實點燃樣fake news?
佢純粹係報導州長辦公室指無收到儀器 無指出佢無買 dllm777講野港台明知係大話都係要播嫁啦 唔通咁又係fake news咩
Fake news係指報導無base甚至係捏造證據嘅news 好似文匯大公 content farm果種 甚至Fox News因為佢d on9野大部份都係commentary形式出 嚴格意義上都唔係fake news

岩呀，只係佢係州長辦公室到個消息後，唔直接走去問埋醫院同Elon Musk，甚至簡單咁twitter search都唔做，而且加州州長先前先公開話收到同感謝Elon Musk既捐贈，而CNN收到前後不一既消息無去驗證，直接post左佢地鐘意既消息出黎，甚至無提信息前後矛盾既背景資料，技術上當然唔係假新聞，但操控資訊只選擇岩佢既消息，又唔去多方驗證，佢咩用意已經好明顯啦好冇

PR失業 所以上晒嚟連登撈

又係支NN

關乜撚事

本質唔同
一個係商人
一個係發明家咁啱好有人注資

佢幾時反?
明明佢係唯一唔奶民主黨既商人
你知唔知佢以前比MSM抹黑得幾勁?

邊個唔經大腦都未知

佢好多時候批評Trump時講既野都好合理，只係以事論事多，唔係無腦hater

同侵真係同道中人，學足侵玩法

Dem打手？

其實你有無睇到個報導？我就岩岩先睇 發現跟個post去comment其實都係9up
16/4報導
17/4報導
件事係點就好明顯 tesla買左bipap送比醫院 話係ventilator（可能佢地自己唔識分） 所以cnn問有無收過醫院同州長辦公室都話無 州長唔知technical detail但知道有收野就話有 第2日兩邊就澄清番
所以 究竟係邊個無多方驗證？ 你 elon musk 定cnn?
利申：我就覺得musk同cnn都無錯嘅 一邊係一心買野幫人 一邊純粹求證 兩邊信息有矛盾都有澄清

係 佢地比錢我寫架

唔撚識就收嗲啦，乜都話似共產黨

口交部

有咩高見？

咁cctvb都唔係fake news喇
佢所有報道都係據分析 有消息人士指出

佢反侵係反對加關稅太撚辣
即刻有好多企業聯署

Trump xi Putin 都係同一類人喇
佢哋咪又成日互砌

要睇所謂嘅分析/消息人士係點
但係唔好搞錯bias news同fake news 兩者差好L遠

Gg

All in Tesla , we trust.

無老美既科技公司

理得佢有冇pr咩，多人買佢部車就得

點解第1日知佢送錯野但報導唔係講佢送錯野，而係講佢冇送？
咁報唔係事實全部，算係fake news

如果第1日唔知佢送錯野，收到前後不一既消息無去驗證，上面講咗問題

Musk 其實算係企業家 就好似愛迪生咁

咩叫板上釘釘？
港女平胸？

梗係啦，傳統媒體日日做fake news
而家全世界玩Twitter 咪好

擺明係五毛嚟

Who is msm

Cnn邊會仇富
有錢肯畀佢佢就會奶啦

兩個都係商人
咁啱馬神係發明家
馬神當初paypel都講明係想搵錢搞啲小生意

CNN 既敵人就係好人

yao,佢yao行出嚟（讀：泥）講嘢，不過唔知幾時（此句不讀）